香港樓市大爆煲!!!!!!藍籌屋苑頻錄跌價成交!!!!!

香港加息步伐逼近，二手樓市已有轉勢回落迹象。8月起市場錄得約20宗跌價成交，即使過往最穩陣的藍籌屋苑亦不能倖免，沙田第一城37座連天台戶，減價後僅售552萬元，較月中同座標準戶做價約590萬元低出6.4%。

美聯翁凱傑表示，原業主持有上址收租已逾10年，7月時原以1.4萬元放租，但無人問盤，由於見近期市靜，至8月中轉以568萬元放售。該盤特色戶做價向來較高，過往同類叫價達600萬元，故上址放售後即獲洽購，終再減16萬元沽出，以實用面積284方呎計，呎價19,437元。而有大型銀行對上址網上估值逾630萬元。

新界另一個指標屋苑天水圍嘉湖山莊，市傳連錄兩宗呎價低於一萬元買賣。區內代理透露，該盤本月僅錄約10餘宗成交，有業主按捺不住開始劈價，如景湖居高層套三房戶，實用面積約630方呎，叫價曾逾680萬元，最近市傳減至約610萬元售出，呎價約9,600元。

消息亦稱，同屋苑美湖居低層一個同間隔戶，市傳業主得知上址平賣後，即以600萬元沽出單位，實用呎價僅9,500餘元。據了解，自今年6月後，該屋苑已罕聞呎價「四位數」成交。

九龍市區大型屋苑更掀起連環劈價潮。美聯吳紹輝指，茶果嶺麗港城實用面積748方呎的極低層三房戶，近日成交價已跌至1,050萬元，但一個相同面積的5座低層單位，上月才放盤，原業主得悉以上成交後，即減價50萬元，最新以1,000萬元售出，呎價約13,369元。

同區紅磡黃埔花園三房單位，早前亦出現類似情況，首先是11期6座三房戶減價逾百萬元，以售1,050萬元，之後同期數7座另一個三房戶，成交價跌至1,048萬元，做價返回3月份價位。

此外，質素較遜的放盤，樓價跌幅更大，香港置業余柏稱，荔枝角美孚新邨6期恆柏道15號低層B室，由於屬低層戶，兼間隔曾改動，放盤只一個月已減價30萬元，以750萬元獲承接，呎價12,931元，同類中層戶樓價普遍已逾830萬元。據了解，屋苑本月錄約10宗買賣，佔40%呎價不足1.3萬元。

對於現時二手市況疲弱，資深投資者吳龍飛認為，樓市屬「真轉勢」，利好因素欠奉。在中美貿易戰、加息及經濟不穩下，預期股市會進一步下挫，至10月樓價將步入跌勢，料有約一成跌幅。

而伍冠流則認為，以投資者角度看來，樓價持續升了很長時間，是時候「歇一歇、回一回」。最近交投減少、又有跌價個案，銀行對物業估價回軟，影響頗大，故需要額外「抬錢」，入貨時的預算也要降低一點。

減價唔計
所以ccl 繼續升

你戶口爆煲，樓市都未爆煲

跌少少姐

回返少少就話跌市 笑死人

跌九成先叫爆煲

9703嗰陣都無跌九成

綜援山莊都6球

15年頭, 700呎三房, 仲係320,340, 370萬左右
座向唔好+低層, 都係開290萬

淘大10萬無跌九成?

回返少少都仲有賺

個別例子唔計